In diesem Kapitel werden die zu erfüllenden Eigenschaften und Leistungen an das System gesammelt. Dadurch werden strukturierte und konkrete Anforderungen an das Gesamtsystem bereitgestellt.
Nachfolgend wird zwischen funktionalen und nicht-funktionalen Anforderungen unterschieden.
Da die Anforderungen ausschließlich der Aufgabenstellung entstammen, findet keine Gewichtung der einzelnen Anforderungen hinsichtlich der Umsetzungsrelevanz statt.

\subsubsection{Funktionale Anforderungen}\label{sec:functional_requirements}

Funktionale Anforderungen beschreiben die gewünschten spezifischen Funktionalitäten.\ifootcite[37]{grande2011}
Tabelle X beinhaltet die funktionalen Anforderungen an das Gesamtsystem.

\newcounter{tablenumber}
\newcommand\inctablenumber{\stepcounter{tablenumber}}
\newcommand\tablenumber{\arabic{tablenumber}}
\newcounter{rownumber}
\newcommand\incrownumber{\stepcounter{rownumber}}
\newcommand\rownumber{\arabic{rownumber}}
\setcounter{tablenumber}{1}
\setcounter{rownumber}{1}
\begin{dhbwtable}{caption={Allgemeine Anforderungen},label=tab:requirements,float=H}
    \begin{tabularx}{\textwidth}{l | X}
        \toprule
        \textbf{ID} & \textbf{Beschreibung}  \\\midrule
        \tablenumber .\rownumber & Kunde und Verwalter sollen über Clients auf die Verwaltungskomponente zugreifen können. \\\midrule\incrownumber
        \tablenumber .\rownumber & Die Anzahl der verfügbaren Tickets einer Veranstaltung soll begrenzt sein. \\\midrule\incrownumber
        \tablenumber .\rownumber & Die Anzahl der verkauften Tickets einer Veranstaltung pro Kunde soll begrenzt sein. \\\midrule\incrownumber
        \tablenumber .\rownumber & Der Kunde soll ein maximales Budget besitzen. \\\midrule\incrownumber
        \tablenumber .\rownumber & Der Verkauf von Tickets soll zu einem bestimmten Zeitpunkt starten und nur innerhalb eines bestimmten Zeitraums möglich sein. \\\midrule\incrownumber
        \tablenumber .\rownumber & Der Ticketverkauf soll zentral verwaltet werden. \\\midrule\incrownumber
        \tablenumber .\rownumber & Mehrere Kunden sollen gleichzeitig auf den Ticketverkauf zugreifen können. \\\midrule\incrownumber
        \tablenumber .\rownumber & Es sollen folgende Daten zu einem Kunden verwaltet werden: Name, Adresse, erworbene Tickets mit Kaufdatum. \\\midrule\incrownumber
        \tablenumber .\rownumber & Es sollen folgende Daten zu einer Veranstaltung verwaltet werden: ID, Name, Datum, Ort, Preis eines Tickets. \\\midrule\incrownumber
        \tablenumber .\rownumber & Das Budget des Kunden soll veranstaltungsübergreifend gelten. \\\midrule\incrownumber
        \tablenumber .\rownumber & Das Budget eines Kunden darf nur dem Kunden selbst bekannt sein.  \\\bottomrule
    \end{tabularx}    
\end{dhbwtable}

\setcounter{tablenumber}{2}
\setcounter{rownumber}{1}
\begin{dhbwtable}{caption={Anforderungen an den Client des Kunden},label=tab:requirements,float=H}
    \begin{tabularx}{\textwidth}{l | X}
        \toprule
        \textbf{ID} & \textbf{Beschreibung}  \\\midrule
        \tablenumber .\rownumber & Der Kunde soll eine Liste mit Namen und IDs der angebotenen Veranstaltungen abrufen können. \\\midrule\incrownumber
        \tablenumber .\rownumber & Der Kunde soll die Daten einer bestimmten Veranstaltung abrufen können. \\\midrule\incrownumber
        \tablenumber .\rownumber & Der Kunde soll in einem Aufruf mehrere Tickets für eine Veranstaltung erwerben können. \\\midrule\incrownumber
        \tablenumber .\rownumber & Der Kunde soll die Daten zu den von ihm bestellten Tickets abrufen können. Dabei soll nach Bestelldatum oder Zeitpunkt der Veranstaltung gefiltert werden können. \\\midrule\incrownumber
        \tablenumber .\rownumber & Der Kunde soll den aktuellen Stand seines Budgets prüfen können. \\\bottomrule
    \end{tabularx}    
\end{dhbwtable}

\setcounter{tablenumber}{3}
\setcounter{rownumber}{1}
\begin{dhbwtable}{caption={Anforderungen an den Client des Verwalters},label=tab:requirements,float=H}
    \begin{tabularx}{\textwidth}{l | X}
        \toprule
        \textbf{ID} & \textbf{Beschreibung}  \\\midrule
        \tablenumber .\rownumber & Der Verwalter soll eine Veranstaltung anlegen können. \\\midrule\incrownumber
        \tablenumber .\rownumber & Der Verwalter soll eine Liste mit Namen und IDs der angebotenen Veranstaltungen abrufen können. \\\midrule\incrownumber
        \tablenumber .\rownumber & Der Verwalter soll die Daten einer bestimmten Veranstaltung abrufen können. \\\midrule\incrownumber
        \tablenumber .\rownumber & Der Verwalter soll die Anzahl der verkauften Tickets pro Veranstaltung abrufen können. \\\bottomrule
    \end{tabularx}    
\end{dhbwtable}

\subsubsection{Nicht-funktionale Anforderungen}\label{sec:non_functional_requirements}

Nicht-funktionale Anforderungen sind meist unspezifisch und bestimmen Qualitätsmerkmale und Randbedingungen.\ifootcite[39]{grande2011}
Tabelle Y beinhaltet die nicht-funktionalen Anforderungen an das Gesamtsystem.
